# Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript.

AJAX - підхід до створення веб-додатків, який дозволяє обмінювати дані між браузером і сервером без перезагрузки сторінки тільки там, де це потрібно. Це допомагає покращити продуктивність роботи і створювати більш комплексні інтерактивні додатки.
